回港易計劃實施首日逾2,140人返港

回港易計劃實施首日逾2140人返港
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
政府推出的「回港易－在《若干到港人士強制檢疫規例》（第599C章）下香港居民從廣東省或澳門回港豁免檢疫計劃」（回港易計劃）今日（十一月二十三日）起實施。截至下午六時，經回港易計劃返港的總人數約2140人，其中約1810人使用深圳灣口岸；約330人使用港珠澳大橋香港口岸。

政府發言人說：「不少成功取得預約名額的香港居民在入境香港前，已透過『粵康碼』或『澳康碼』轉碼至衞生署電子健康申報表系統，並取得綠色二維碼。他們可使用口岸特設的特別通道通關，過程順暢。」

「為加快通關流程、減少輪候時間，以及避免在口岸出現網絡連接問題，我們強烈呼籲擬經回港易計劃入境的香港居民，除了緊記須在預約的指定日期及口岸回港外，也應在出發回港前的24小時內，透過『粵康碼』或『澳康碼』轉碼至衞生署的電子健康申報表系統，以取得綠色二維碼，入境香港後可獲豁免強制檢疫。」

「如『轉碼』後取得其他顏色的二維碼（例如粉紅色），則代表未能符合所有指明條件，回港可能須接受14天強制檢疫。」

為方便回港的香港居民，政府製作了「轉碼」的使用指南，鏈結為：

由「粵康碼」轉換至衞生署電子健康申報表的二維碼：
（短片）：youtu.be/ccq9-3FzDr8
（文字版本）：

由「澳康碼」轉換至衞生署電子健康申報表的二維碼：
（文字版本）：

成功取得預約名額的香港居民應在指明日期和指定口岸入境香港，並帶備香港居民身份證或其他身分證明文件、成功預約名額的證明（即成功預約登記畫面）及有效的核酸檢測陰性結果證明（紙本或電子版本均可）。

重返粵澳
－－－－

政府發言人特別提醒，回港人士如稍後重新入境廣東省或澳門，除非已事先獲當地政府豁免，否則仍須接受兩地當時適用的檢疫安排（例如14天強制檢疫）。因此他們應留意廣東省及澳門的最新檢疫安排，並作出相應準備。

回港後注意健康狀況
－－－－－－－－－

政府發言人強調，透過回港易計劃回港並符合所有指明條件的香港居民，仍須在入境後注意個人健康狀況至少14天，並遵從「抵港人士健康檢查紀錄表」內所提及的注意事項。如有不適，應盡快求醫，並向醫生報告旅遊史。若對病情有懷疑，可主動向醫生要求進行有關的病毒檢測。

有關回港易計劃的詳情，可瀏覽「2019冠狀病毒病專題網站」（網址：或回港易.政府.香港）。市民亦可致電回港易計劃熱線3142 2330查詢。

完
2020年11月23日（星期一）
香港時間19時57分

聽日數字就爆上百

今日去睇醫生最快都要聽日先排到去檢測，計埋HA覆檢最快都要2日呀